【滬獨運動】逾50人入黨 發起人不敢到香港

【滬獨運動】逾50人入黨 發起人不敢到香港

（北美通訊）主張香港獨立的「香港民族黨」，在香港被列為非法社團，但在地球另一端的紐約，主張上海獨立的「上海民族黨」（簡稱滬民黨），今年7月中成功在紐約州註冊成立，至今已有逾50人入黨。發起人何岸泉指，11月他代表該黨到台灣考察，觀摩選舉，跟網民交流。可是對於香港，他卻慨嘆「我不敢去﹗」

創黨四個多月，已有逾50人加入滬民黨，黨員來自美國、英國、台灣和中國。何岸泉表示，凡入黨者必須交納一個「投名狀」，「他必須拍照，拍照以後把照片放在twitter上面，公開聲明加入上海民族黨」。記者採訪該黨在紐約法拉盛開會當天，會議室牆上貼滿黨員照片，有些人以口罩半遮臉，「為甚麼呢？就是說明這些戴口罩的，或者遮擋臉的，都是在中國的黨員。」

問到創黨最大困難，何岸泉坦言是不知道有多少人加入，因為對很多中國人來說，在情感上「獨立」難以接受，而且「搞獨立有危險」，「我們上海民族黨，其實按照中國共產黨看法，就是搞分裂，你們這些分裂份子、漢奸。」事實上，何岸泉的家人已受到影響，「我在中國的家人受到威脅，中國官方，或者國安，或者警察，去和他們接觸，去找他們談話」，何岸泉回想父親去世時，不敢回國送殯，上月更發聲明與家人脫離關係。

除了中國，何岸泉也不敢前往台灣、日本以外的亞洲國家，當中包括一國兩制下的香港，「因為銅鑼灣（書店）事件，桂民海被中共國安從香港抓走。我如果到香港的話，很容易被他們把我抓到中國去，我是不敢去。」

何岸泉明白提倡滬獨所面對的風險，已為自己買了一份意外保險，「我的目的是，第一向中共表明我不怕，我已經做好準備了，我願意付出自己的生命；第二是對家人有一個交代，他們因為我受到牽連，也是一種內疚，一種補償方式」。

明知山有虎，為甚麼偏向虎山行？何岸泉解釋，參加中國民主運動的人很多，但投入獨立運動的人很少，他也相信在自己有生之年內，沒有可能見證到上海獨立，但希望下一代能延續這運動。他用女兒長大後搬離紐約的家，搬到新澤西州居住比喻獨立，反問香港人「共產黨如果不存在了，香港頭上有一個中央政府好？還是沒有中央政府好呢？」

上海幫、江派、董系

黎香港習大大即為你提供坐大飛暢通無阻嘅過境體驗

你當高鐵流嫁

居住比喻獨立，反問香港人「共產黨如果不存在了，香港頭上有一個中央政府好？還是沒有中央政府好呢？」

呢句要黎警世

習大大好人

打貿易戰，列國圍毆小支支
即時趁你病 攞你命
時機太準確了

五毛呢？

點解人地上海個民族黨可以掂咁多
四個國家都有人
又識玩投名狀

港獨派就內鬥玩無限分裂
越搞越摺
又多鬼又多政棍
結果玩左咁耐都係得網上勇武

「因為銅鑼灣（書店）事件，桂民海被中共國安從香港抓走。我如果到香港的話，很容易被他們把我抓到中國去，我是不敢去。」

強力部門 > 一国兩制

已經全球皆知

湘獨呢？

1920年9月3日，毛澤東在湖南《大公報》刊文《湖南建設問題的根本問題—湖南共和國》，正式提出建設 “湖南共和國”。

老毛其實行得幾前